擊敗西方霸權和武肺 - 陶傑

伊朗最高教主梅內伊宣稱：冠狀病毒沒什麼大不了甚至可能是祝福。教長敦促人民用祈禱擊敗武肺。

西方左翼知識份子近年宣揚文化多元。在紐約華爾街工作，崇尚練瑜伽；大學社會系教授，篤信達賴喇嘛。少林寺式的打坐、印度冥想，更是矽谷一名IT工程師轉工填寫履歷表非常吸引人的裝飾。

武肺之出現，正好是挑戰以美國為首的西方文化霸權、促進多元醫療文化，尤其是所謂「另類醫療」（Alternative Medicine）的大好時機，配合民主黨的桑德斯上台，創立新風氣，真千載難逢。

二十一世紀是中國人的世紀。各類非西方醫療方式，應該以中國針灸先行。中國文革時期，針刺麻醉可以做手術。不必用西藥的麻醉劑，赤腳醫生只須在病人身上摸準幾個穴位，插幾支銀針，就可以剖腹，病人一邊做手術，一邊還在吃西瓜。據說有產婦用針刺麻醉，剖腹生產，赤腳醫生將嬰兒取出，嬰兒一出生就大喊「毛主席萬歲」。

這一切都有當年的人民日報和香港左派報紙爭相報道。記錄檔案，全部在大會堂圖書館或香港大學馮平山圖書館檔案可以找得到。今日香港，六十多歲以上，香港大學火紅年代那一批前輩，亦當必有所見聞。

所以今日大陸所有伸手向美國吉利德藥廠乞討其「瑞德西韋」（Remdesivir）者，數典忘祖，可以定性為舔美之洋奴。

南韓已經有教主率領千萬白衣信眾，堅信上帝可以抗疫。豈知數千名教徒卻要往中國跑，回來之後個個染了一身毒。到底是邪不能勝正，還是正念敵不過末世邪靈，誰邪誰正，這一點，不急，將來由文在寅總統領導一個韓中文化交流小組，慢慢再論斷也不遲。

對於香港人來說，日本一定是正的。但日本不幸淪陷。幸有明治維新，確認了西醫這條正路，希望美日西醫攜手合作，快點秘製良藥成功，優先醫好自己的國民。這一點，應該是香港大多數人的願望。

當然，又豈能忘記世衛總幹事、非洲的譚德塞，他祖家埃塞俄比亞的巫醫文化呢？據說人類的始祖，就是來自東非，這一支「文明」，橫通加勒比海的海地，是一片尚未開發研究的人類知識寶庫。

這樣，不必十四億人每位吐一灘口水淹死川普，全世界人民團結起來，就可以將美帝霸權，淹沒在第三世界多元文化的汪洋大海。

西瓜少食d，太寒